特朗普退出核協議 伊朗：很高興這討厭傢伙離開

美國總統特朗普宣布退出伊朗核協議——一項被視為前總統奧巴馬的成就，特朗普形容是「腐臭的」、「令美國人民蒙羞的」，「這糟透的、一面倒的協議，根本就不應該訂立。它從來沒有，將來也不會帶來平靜、和平。」

特朗普表示，他會重新對伊朗實施經濟制裁。

伊朗總統羅哈尼（Hassan Rouhani）表示，既然美國表明不尊重協議，他已指示伊朗原子能組織（ Atomic Energy Organisation of Iran）準備好採取行動，在有需要時，可以不受限制地全面啟動鈾濃縮計劃。但羅哈尼說，他會「等待數星期」，先同核協議內的其他簽署國家商討：

「如果我們能同其他協定國達成合作協議，核協定會繼續生效。」

「這是一場心理戰，我們不會讓特朗普贏。我很高興這討人厭的傢伙離開協議。」

美國退出核協議是意料中事，其他西方主要盟友早已表明會堅守協議，此舉無疑是外交上令美國與西方盟友進一步分歧。由於俄羅斯和中國都是核協議的簽訂國，這令美國在國際關係和經濟合作上都可能更形孤立。

法國總統馬克龍、英國總理文翠珊、德國總理默克爾發表聯合聲明，促請伊朗留在協議內。馬克龍在Twitter發帖呼籲伊朗保持克制，指歐洲盟友對特朗普的決定感到遺憾，又指此舉令國際反核擴散的努力受到威脅。

以色列總理內塔尼亞胡表示全力支持特朗普，形容撤出這個「糟透的協議」是「非常大膽的舉動」。沙地阿拉伯亦表示歡迎和支持特朗普的決定。

美國財政部表示，不會即時對伊朗實施經濟制裁，但會在90至180天內逐步落實。

美國退出核協議是意料中事，其他西方主要盟友早已表明會堅守協議，此舉無疑是外交上令美國與西方盟友進一步分歧。由於俄羅斯和中國都是核協議的簽訂國，這令美國在國際關係和經濟合作上都可能更形孤立

贏國又贏

支持伊朗

支持五毛死全家

>以色列總理內塔尼亞胡表示全力支持特朗普，形容撤出這個「糟透的協議」是「非常大膽的舉動」。沙地阿拉伯亦表示歡迎和支持特朗普的決定。

可唔可以解釋為中東國家幫美國睇住伊朗？

夠膽就打

抗俄丶抗什葉派

沙地阿拉伯想做遜尼派大佬
伊朗想做什葉派大佬

孤立美國

u購想孤立百佳

嬴國 笑撚死人咩中東關你支那撚事

成條一路俾美國佔晒，逼你行上面堆斯坦國過歐洲，堆斯坦國都係俄羅斯嘅勢力範圍，等中俄多樣矛盾衝突。

以為放棄海參葳嘅宣稱就可以少俄佬一個敵人，今次蝕到入肉

由於俄羅斯和中國都是核協議的簽訂國，這令美國在國際關係和經濟合作上都可能更形孤立。

哇屌 笑撚死人咩！！！

華文傳媒咁都可以拎黎打飛機

俄伊都要制，但相對唔係主要，重點在中國成為要壓制(而唔係俄伊果種唔聽話就打經濟牌打你兩巴撚下狗果種)。力架的tpp，其實規模已經去到要架空wto的地步，ttip其實都有類似效果(tpp得閒再詳講)。人

所以你一拍埋，一邊係亞投行、一帶一路、南海駐軍、2025，另一邊係重返亞洲、tpp及ttip形滅但神在仲變本加厲 (由多變成員討論合作，變美國單邊焗啲原成員做deal，最後仲作勢貿易戰)、北韓和談、俄伊制裁、以色列想在中東發圍、鍊油價，你就知究竟美國想點

有無機會歐洲同美國扯貓尾？bad cop good cop?

侵又贏

唔係無可能，因為個直接效果同鉗制中俄個方向仍然一致，而除以色列外其實沙地都拍手。但個deal唔靚囉，飛起晒盟友，又落佢地面，又攪到人白做幾年，又要隨時捱貴油，仲要逼人同俄伊confront。希望又係好似同金仔當初口水戰咁，之後一嘢反轉握手傾返啦。

美國既盟友裏面最想keep住核協議既咪得歐洲佬，貪有平石油買

越黎越似扯貓尾，用三國留住伊朗係核協議，唔俾佢整濃縮油，另一邊又制裁伊朗